[肥亨利] 名為「初選」的病毒將於今、明兩天肆虐香港

【名為「初選」的病毒將於今、明兩天肆虐香港】
相比起再次爆發的武肺疫情，這兩天香港颳起了一股比前更恐怖，名為「初選」的喪屍病。患此病之人通常都會失去理性、智力急劇下降、言行怪異。

患上此症的智者會突然變成白痴、君子會淪為人渣、哲人轉生成狂信者……

而誘發如此激烈病變的，可能只是簡單一句「參加初選不公義」、「舉行初選無助爭取民主」，患者就會立刻進入瘋狂妄想狀態，咆哮「你一定有性醜聞比共產黨控制」、「你收緊大陸維穩費」、「你係中共派黎搞散飯民的分化撚」。道理不會和你反駁、異見不會理性包容，因為他們的腦細胞被病變蠶食，思考功能早已癱瘓。

喪屍病傳染得厲害，是由於「選舉」勝負之間猶如天堂與地獄的差異：贏者名成利就晉身千萬富翁、敗者一無所有被人遺忘，使得不止病原體本身，連帶其身邊的支持者全都難逃一劫──可悲的是，這還不是正式的選舉，而只是一項名叫「初選」的假貨。一個山寨選舉病情尚且如此嚴重，到了今年九月正選來臨還得了？

常說當滿街是喪屍的時候，未受感染的人類不是幸運，而是悲哀。所以這兩天「僥倖」沒染病的，最好自然是謹言慎行保持沈默（無錯，就當自己被獨裁政權迫害咁撚樣），兩天當選舉期過後，喪屍病就會逐漸退潮，大家又會如常準時番工放工。

但如果你是那些唔收口、只要看到錯誤就忍不住挺身而出作出指正的人，那就難免被上述那些白痴、人渣、狂信者們追住來咬。祝你好運。

延伸閱讀：焦土派應All in黃碧雲嗎？（二）走入初選利用既有機制焦土拆大台，還是乾脆杯葛初選？

成篇野想搵一個論點都無

喪屍病傳染得厲害，是由於「選舉」勝負之間猶如天堂與地獄的差異：贏者名成利就晉身千萬富翁、敗者一無所有被人遺忘